(百屌成才)20歲讀書定番工

唔知有冇開錯台

是咁的，今年20歲，本身經FD上HD讀電機工程，但之後無咩心機，唔啱自己讀 gpa得1.幾就quit 左 但其實自己都唔知想讀咩

而家番緊份文職工作(非金融保險)，朝9晚5。感覺文職工作幾好，都想繼續發展

但而家香港搵工\轉工 都要睇cert，我應該繼續番工到25歲用年長生報ou上大學，定到下年8月再報番ive hd 再駁topup?

想問各位巴打有冇類似經驗?

唔該晒巴打們

我同你一樣 依家讀緊yr1 hd，難到想喊，下年唔知retake定出黎做野好

巴打本身讀咩科? 好迷惘 20歲又唔細又大

如果你真係想係文職呢方面發展 建議你都係要讀書 part time full time都好

我之前都讀緊ive civil hd quit左
而家都係做住文職先

樓主同你差唔多，不過我讀完fd就無讀，之後返過幾份炒散，人生無方向，連自己都唔知想點，好頹

人生交叉點

讀緊航空，上堂完全聽唔明，自己係毅進升上黎，英文底差 又唔想咁快出黎做野，進退兩難 可能試下retake下年睇下讀唔讀得黎，如果都係唔得就....

文職可以有咩發展
咪玩
打下字覆下email

翻工啦 大學生讀完岀黎都搵唔到工啦 何必再用多d錢去拎個無用既cert 早d翻工拎下經驗好過

我而家做緊物流既公司，都有上網睇話物流未來10年慢慢衰退，又寫digtial marketing會比較有發展空間，所以諗緊讀番咩

我之前諗過炒散，但覺得唔細所以想搵份前景好啲既工 共勉之

文職無發圍ga

本身有興趣呀?

咁文職都有分不同部門?
應該會有多野學咁，好似係

上年讀軟件工程, cgpa唔過1收左皮
而家戇鳩鳩等運到

同樓主情況差唔多，不過大你少少我下個月21歲，而家好迷惘

無，個人對咩都無興趣，只係求撚其揀個科黎讀，點知原來咁撚難，而家日日返學都好頹，搵唔到人生目標

有FD底應該可以報ou遙距？
而家開始讀，讀完就25歲
唔好嘥左d時間

利申 20歲文職想讀遙距

讀書唔太好可以做到咩有前途既工

做文職真係無前途 就算你跳槽做嚟做去都只係呢份人工呢個位
講得好聽就叫文職 其實咪又係打雜
巴打搵啲pt讀返書喇 有些少學歷到時轉工都易搵啲好公司
利申過來人

唔該巴打先 我上網check下

我都想讀，但香港讀ba 呢類出黎好似無用，又唔係好清楚邊科有用，上網睇就話digtal marketing 但一般學府又無

btw 巴打睇黎已經搵番個目標?有冇detail

唯有讀書高
但唔好讀死書

老老豆豆我都係fd 再hd電機出黎
如果你地諗住之後都係做文職我覺得點都揾啲野讀下好 唔係份糧就一世
但如果肯捱唔做文職就無乜所謂
順便講句讀ive讀建築果面好啲

好老實咩撚野係無心機就借口黎 我當年都係hd 走堂走到岩岩考到試 deadline前一刻先交野 考試前一日先溫書 出黎都3-3.2 當你機電難啲都無可能咁低 懶就懶啦廢物

讀完Archi hd 出黎算負碌搵到好公司

同樣20歲 本身讀緊書 但quit左因為好大壓力同埋唔想盲目讀 而家搵緊工 諗住遲d有需要時再進修 但巴打如果做文職又想升職的話 建議讀個學位出黎會好好多 唉 我都前路茫茫咁

讀書ge野有心唔怕遲，我曾經都唔知自己想點，中學讀到中6掛住玩上唔到中七，荒廢左幾年，乜都唔識，23先返去讀ive hd （年長生身份），依家26，一路返工，一邊讀pt degree。
當然我係plan 好條路先會咁做，係好辛苦
如果無心ge，不如搵份專行ge工作，由細做起，都一樣得

而家21歲
讀完fd升左上i大 building service engine hd
忙都算，對d野冇興趣同埋唔諗住做返工程
最慘係我而家屋企有事，好窮
所以諗緊好唔好出黎一路做野一路進修英文
遲下再讀返個學位，利申對英文有少少信心同興趣
各位巴絲打，共勉之啦

25歲先讀啦 依家讀完大學出黎都搵唔到好工 經驗仲實際
利申 mech yr4

其實係 我自己個人好懶同埋對電機或者數字廢啲，不過巴打你呢個case 都幾勁
考前一日温都咁高分

巴打而家仲從事緊電機行業?

我都會搵野讀 不過收集其他巴絲意見去決定下點行

多謝各位巴打意見，共勉之

電機 機電 出路都好
讀啦 我就錯過左

搵目標先
人生無目標好難堅持落去

當時懶，而且對電機個個理解好低
本身自己都對數字笨笨地
真係讀唔到

讀到我都想

而家一路做野一路搵緊，暫時個目標都想係文員即係office呢方面發展，做緊類似forwader公司個類 感覺都不錯

我都覺得位巴打幾勁喎，溫一兩日就過3

讀到就讀 讀唔到你做文職都要識英文 起碼你英文要好叻文職先有機會

利申 27歲讀唔到書 英文屎 三分二時間坐office

LM
搭單一問，得中六畢業，搵唔搵到d有機會進修升職既工？
讀緊書，想quit

same here

返工
既然EE唔岩而做野岩自己
何不做野等自己開心D...

15歲無讀書出黎做野 依加做緊管理層老闆之下
利申：依加21歲

覺得自己唔係讀書材料就去返工啦
返i大 hea慣左你轉乜7都冇撚用！
我自己係過來人，當年中五畢業升唔到中六入左太空人讀IT,讀完一年hea慣左，轉去i大讀ME,返唔到轉頭，又係讀左一年就冇讀 之後斷斷續續做野，做到返一份工覺得有興趣，做做下再報返i大再讀書，最後係因為i大教既野同我返工學既野有出入，我就冇再讀落去
所以覺得自己唔岩讀書既就去返工，唔怕辛苦既去做地盤都搵到食

FD再上Mechan HD，已grad

你電機夠經驗拎到B牌H牌，做個監工都兩三萬啦，建築都冇乜用

做工程學徒，免費讀HD，一個月又有一萬蚊人工。

FD-HD-Topup now
但我愈讀愈hea

21歲大學生咪又係等失業
利申:人板

19歲已半工讀做學徒狗
包你讀HD
依家21歲都19k

一樣情況

fd完左無升上hd，諗住出黎做一年野當儲下錢拎下經驗下年再讀返。事實上係本身讀書廢，就算返到去讀hd感覺上畢到業都無乜作為。而家仲諗緊繼續返工定讀書好

其實唔好咁易放棄
我中學唔讀書
dse都係叫岩岩好入到HD果啲
讀果時覺得英文好難跟唔上.
我就睇多啲英文書、電影、雜誌同local新聞
慢慢其實係好左.同埋你上堂唔好同人傾計.功課認真啲做搵多啲資料.其實你嘅知識係慢慢增加緊
但最緊要都係你要確定個科目係自己有興趣先讀
咁先會有動力繼續

同埋有好多時啲工升唔升你.學歷都係一個因素.始終讀左都好過無讀

Same here
第3個sem 先quit asso
太大壓力，之前又發生左太多野
實在頂唔住
積極考慮下年再報asso
我有諗過仲讀唔讀好
但諗諗下，人只係活一次
唔想老左先黎後悔
下個學年會再報asso 讀上去
可能我會兜左路，但至少，係自己想行既路

ive咁簡單都可以1點幾 老實講你入到ou都唔會畢到業

一定係讀書
有幾十年你返工，返撚到你唔想返啦
襯你仲後生
年紀大再讀返書就會開始吃力

邊到有得搵？

介唔介意講下做咩學徒？

到時學債有排還窩ching

同問
我都做過學徒 唔係話你吹
但係吹既咪咁大
同埋學徒有分技術員 同技工
技術員先包hd 技工只讀dve

ou易入難出 巴打諗清楚
遙距仲有得諗下 FT真係無預多一倍錢黎retake都唔好讀
經ou上大學 狗也不屌

我都好迷惘
20 hd yr1，讀設計，但係無乜興趣
依排連堂都好少上，好好彩咁又比我死到sem尾
個人對乜都無乜興趣可以點

同我一鳩樣
sem1成日唔番學搵人拍卡
後尾直接quit左
而家on99咁係到唔知做乜

認真覆你
上面話學徒個d係人工唔錯
但你要諗將來
40歲次之後你都捱到
捱到既 未試下學徒開始囉
唔得既 點都讀返個hd 先啦
到你填cv就知道幾咁痛苦
讀咩科就自己諗 諗唔到咪跟人囉
跟人衰左唔好懶人

巴打做邊行

認真建議點都讀左書先

起碼讀個hd先

你出嚟做野幾年，過晒吸收知識既時間
更加唔好講到時你焗住一路返工一路讀書，真係會好撚辛苦

讀書啦樓主 依加我地同齡啲人大部分都有個HD or degree係手
再拖落去就係透支緊自己將來

返咩工？

留名

同樓主差唔多 不過我21 grad左年幾 ON99讀完個冇興趣既asso 都唔知番去讀埋佢定求其搵份工做

96年 dse 3分 中六畢業
人工16k 公司就話番9放6 但係每日都番9半放3 4 點

dse 3分 全部都唔合格仲好意思同人講中六畢業

咩工？

地盤裝修管工

你冇一定嘅學歷的話，求職果陣變得冇得揀
一係就做d唔洗指定學歷嘅，一係就手藝
讀番書啦巴打
我都係過來人，dse大炒，出黎做左兩年野
發覺冇學歷真係唔撚掂
而家讀緊M.E HD

好似都係ive果邊，但唔清楚係邊一個級別

hd搞唔掂憑咩覺得自己讀得掂ou

巴打 我認同 最緊要要知道想從事邊行 之後讀果課

垃圾 hd都1.幾 你都係唔好諗讀書

半工讀
日頭返工夜晚返學

讀書，自己覺得第時想讀都好難有心機有時間，讀書要親年輕

中六畢業 工程撚留名

我今年廿一, 有張hd(社科) 係手, 畢業有fd 介紹入左間電腦公司做, 比人派左去間銀行做it 狗, 做左年半比格黎dpt 呀頭睇中, 肯比我冇經驗冇學歷都同我簽約, 仲要係做compliance , 覺得自己好好彩

出黎做野唔係問題, 但真係平時要做好自己, 機會隨時都黎, 分分鐘比老闆睇中有位上

Same 今年quit
依加做散儲錢 諗住下年報hkcc
都喺諗住儲下學歷先 都未知要行邊條路
同樓主一樣有時都會迷惘

你覺得到25歲你gpa會唔再1.x ?

好撚威喎

一句講哂 如果讀非搵食科就返工

入鏗哥數

其實你唔識可以找師兄補下習，電學只要起步起得岩，之後自學都唔難
我都i大EE, 唔明問我啦
利申：3.7X

有冇晉升機會先

In 鏗哥 we trust

我十九歲fd出黎做住hea工考警察

睇下未來想做咩啦，唔一定要學歷既
我讀完個碩士咪一樣做文職

同巴打情況差唔多
依加20歲做緊野 想下年讀返書 但唔知自己中意咩科 唯一有興趣就係社工 但上年唔收我今年可能報多次 但讀緊呢科既fd又話呢科好撚辛苦
dse best 5得15分 唉好迷茫

其實gpa咁差 我知自己心態係最大影響，其次係個底打得唔好。

我唔敢話25歲gpa會唔會仲係1.幾，但出黎做幾年野 我相信到時我心態同心智都會有所改變。

好多巴打留言認真留言，真係好多謝晒咁多位巴打 我諗自己下年都會讀番書，正如咁多位巴打講有書襯早讀，不過讀咩都要諗下 唔想又浪費錢同時間

仲有希望其他同我處境一樣既巴打都努力

FD上HD都只係得GPA 1.幾
咁你仲諗讀書呢條路？

講真 搵到目標真係早D讀書好
仲要係full time
遲下半工讀 好辛苦架
壓力大到自己頂唔順

做多一兩年野再讀書都得
做耐左野個心態會唔同左

咪係所謂文職咪又係打雜
比人點到仆街